  Voici l'énoncé d'un problème et la réponse donnée par Yvan. Le professeur a dit que c'était parfait. \\

\fbox{
\begin{minipage}{0,9\textwidth}

$\blacktriangleright$ \textbf{Enoncé} : \\
$ABC$ est un triangle tel que $AB=5$ cm et l'angle $\widehat{BAC}$ mesure $54\degres$.\\
Le triangle $A'B'C'$ est le symétrique du triangle $ABC$ par la symétrie de centre $0$.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{5ActSymCentrale04.png}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Quelle est la longueur du segment $A'B'$ ? Justifier votre réponse.
\item Prouver que l'angle $\widehat{B'A'C'}=54\degres$
\end{enumerate}

$\blacktriangleright$ \textbf{Réponse de Yvan} :

\begin{enumerate}
\item Les triangles $ABC$ et $A'B'C'$ sont symétriques par rapport au point $O$.\\
$AB=5$ cm.\\
Les segments $[AB]$ et $[A'B']$ sont symétriques.\\
La propriété dit que si deux segments sont symétriques par rapport à un point alors ils sont de même longueur.\\
Donc $AB=A'B'=5$ cm.
\item Les triangles $ABC$ et $A'B'C'$ sont symétriques par rapport au point $O$.\\
$\widehat{BAC}=54 \degres$.\\
Les angles $\widehat{BAC}$ et $\widehat{B'A'C'}$ sont symétriques.\\
La propriété dit que si deux angles sont symétriques par rapport à un point alors ils ont la même mesure.\\
Donc $\widehat{BAC}=\widehat{B'A'C'}=54 \degres$.\\

\end{enumerate}
\end{minipage}
}

\bigskip
\textbf{Votre travail :}
\begin{enumerate}
\item Lire et comprendre le problème et la réponse d'Yvan.
\item Pour chacune des réponses données ci-dessus: \\
- souligner en vert l'information (ou les informations) connue(s);\\
- en noir la propriété utilisée;\\
- en rouge la nouvelle information.
\end{enumerate}



